**3512. – Romulea linaresii** Pari. (incl. R. CORSICA Jord.). – Plante vivace de 6-15 cm, à bulbe subglobuleux, à tige courte portant 3-5 feuilles un peu épaissies et 1-3 fleurs ; fleurs assez petites, 1 fois plus longues que la spathe, courtement pédonculées ; spathe à valve supérieure membraneuse ; //périanthe //violet, à gorge violacée ou blanchâtre, à //tube court et peu saillant, à divisions lancéolées-aiguës //à carène dorsale verte ; //étamines de moitié plus courtes que le périanthe, dépassant les stigmates bilobés ; capsule oblongue, plus courte que la spathe, à graines //brunes, //globuleuses, lisses. //
Gazons du littoral de la Corse. – Europe méditerranéenne ; Asie Mineure ; Algérie. = Mars-avril.